\chapter*{Agradecimientos} % si no queremos que añada la palabra «Capitulo»
%\addcontentsline{toc}{chapter}{Agradecimientos} % si queremos que aparezca en el índice
\thispagestyle{empty} % para que no se numere esta pagina
\markboth{AGRADECIMIENTOS}{AGRADECIMIENTOS} % encabezado

Al pensar en el proceso de escritura de esta tesis doctoral, no puedo dejar de pensar en todas las personas que de una u otra forma han formado parte de esta aventura.

Agradezco a Diego Letzen y Luciana Benotti por confiar en mi para acompañarme y por la amabilidad con la que me formaron como investigador, leyendo, corrigiendo y charlando conmigo en todo este tiempo.

A las personas que forman parte de las Bibliotecas populares de La Brújula Barrial, Biblioteca popular de Alberdi y biblioteca popular Juana Manuela Gorriti por permitirme participar en sus dinámicas de trabajo, en especial a Lilia Robledo que tan amablemente me ayudo en todo momento.

A Ivana Guzman, que no solo me ayudo con las observaciones de clases en su escuela, sino que ademas con su alegría y optimismo, aprendí la 


A Andres Asia, Virginia Striker, Jimena Rivas, Pablo Mariño, Luis El Ali Obeid, Rodrigo Ortiz,

A mi gran amigo Neville A. Cross, con el que siempre charlamos de ñoñadas que me llenan el alma de alegría.

